## vim tutor教程
- dw 从光标处删除到单词末尾
- d$ 删除至行末
- d0 删除值行首
- p 将最后删除的内容至于光标之后
- r + 字母 替换光标当前位置的内容
- 在光标位置输入 cw 会删除至单词末尾，然后进入输入模式
- c$ 替换光标值行末的内容切换到输入模式
- shift g 跳至末尾
- num shift g 跳到目标行
- % 在)]}括号处按下%可以跳至配对的位置。
- :s/old/new  替换old为new
- :20,50s/old/new/g 替换20到50行的所有old为new
- :%s/old/new/g  替换所有的old为new
- :!ls 在vim内部执行外部命令
- :42,102 w test.js 把当前文件的42至102行的内容另存为test.js
- :r test.js 把test.js文件合并到当前文件的光标位置
- A 在行末插入内容
- I 在行首插入
- R 开始内容的连续替换
- :help user-manual 更详细教程
